港珠澳橋二死三傷工業意外 三承建商罰 13 萬至 26 萬 家屬不滿

港珠澳大橋前年一宗工業意外，造成兩死三傷，三間承建商今日在西九龍裁判法院，分別被判罰款 13 萬至 26 萬，有到庭旁聽的家屬認為判罰過輕，感到不滿及失望，認為政府應立法加強規管保障工人安全，亦應該罰他們永久禁止投標政府工程。

事發在 2017 年 3 月 29 日，工人在港珠澳大橋接線工程，拆卸一個升降裝置吊著的臨時工作台時，升降裝置橫樑突然倒塌，兩條吊着工作台的吊索折斷，工作台的三名工人墮海，橋面兩個工人就被塌下的橫樑，造成兩死三傷。

3 家承建商香港寶嘉建築有限公司、中國港灣工程有限責任公司，及威勝利香港有限公司，被控違反《職業安全及健康條例》、《建築地盤（安全）規例》等，分別判罰款 264,000 元、214,000 元和 136,000 元。裁判官判刑時形容案件是悲劇，海上工作危險，工人完全靠承建商提供安全工作環境，三間承建商事後雖然被禁接政府工程一年，但在建築界仍有永久角色，法庭要向社會傳遞，保障工人安全的重要性。

死兩個人，賠六十幾萬搞掂

橋面兩個工人就被塌下的橫樑，造成兩死三傷。
漏咗d字

呢個係罰比政府喎

工傷致死有勞工保險另計

疏忽有犯法就保險公司再追番大判

修橋補路無屍骸

84 個月